\documentclass[a5paper]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{shapes.symbols}% para starbust
\definecolor{CorBorda}{rgb}{1,.654,0}
\colorlet{CorPag}{CorBorda!60!white}
\colorlet{BordaBorda}{CorBorda!50!black}
% \colorlet{cabecalho}{purple!60} 

% Tamanho das bordas inferior e superior
\newlength{\TamanhoBordasLaterais}\setlength{\TamanhoBordasLaterais}{1.5em}
% Tamanho das bordas inferior e superior
\newlength{\TamanhoBordasHorizontais}\setlength{\TamanhoBordasHorizontais}{3.5em}

\newcommand{\BordaPaginaPar}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
 \draw [fill=CorBorda,draw=CorBorda] (current page.south west) rectangle ($(current page.north west) +(\TamanhoBordasLaterais,0em)$);
 \draw [fill=CorBorda,draw=CorBorda] (current page.south west) rectangle ($(current page.south east) +(0,\TamanhoBordasHorizontais)$);
 \draw [line width=1pt,BordaBorda] ($(current page.south east) +(0em,\TamanhoBordasHorizontais)$) -- ($(current page.south west) +(\TamanhoBordasLaterais,\TamanhoBordasHorizontais)$) -- ($(current page.north west) +(\TamanhoBordasLaterais,0em)$); 
 \node [fill=CorPag,draw=BordaBorda,line width=1pt,minimum size=3em,inner sep=.5em,cloud,aspect=1.5,draw] at ($(current page.south) +(0,\TamanhoBordasHorizontais)$) {\bfseries\textsf{\thepage}};
 % A figura do PoliGNU
 \node [anchor=south west] at ($(current page.south west) +(\TamanhoBordasLaterais,1em)$) {\includegraphics[height=2cm]{polignu-shaded-3cm-200dpi}};
\end{tikzpicture}}


\newcommand{\BordaPaginaImpar}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
 \draw [fill=CorBorda,draw=CorBorda] ($(current page.north east) +(-\TamanhoBordasLaterais,0em)$) rectangle (current page.south east);
 \draw [fill=CorBorda,draw=CorBorda] ($(current page.north west) +(0,-\TamanhoBordasHorizontais)$) rectangle (current page.north east);
 \draw [line width=1pt,BordaBorda] ($(current page.north west) +(0em,-\TamanhoBordasHorizontais)$) -- ($(current page.north east) +(-\TamanhoBordasLaterais,-\TamanhoBordasHorizontais)$) -- ($(current page.south east) +(-\TamanhoBordasLaterais,0em)$); 
 \node [fill=CorPag,draw=BordaBorda,line width=1pt,minimum size=3em,inner sep=.5em,cloud,aspect=1.5,draw] at ($(current page.north) +(0,-\TamanhoBordasHorizontais)$) {\bfseries\textsf{\thepage}};
 % A figura do PoliGNU
 \node [anchor=north east] at ($(current page.north east) +(-\TamanhoBordasLaterais,-1em)$) {\includegraphics[height=2cm]{polignu-shaded-3cm-200dpi}};

\end{tikzpicture}}


%\tikz[remember picture,overlay]\draw [fill=CorBorda,draw=CorBorda] ($(current page.north east) +(-\TamanhoBordasLaterais,0em)$) rectangle (current page.south east);}

%% \newcommand{\circulo}{%
%%  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay] %
%%   \foreach \yy in {1,10,...,40} {
%%    \fill [cabecalho] (current page.north) +(0,-\yy em) circle (35pt)
%%          (current page.south east) +(-\yy em,\yy em) circle (5pt);
%%   }
%%   \end{tikzpicture}}

\makepagestyle{mystyle}
\makeevenhead{mystyle}{}{}{\BordaPaginaPar}
\makeoddhead{mystyle}{\BordaPaginaImpar}{}{}


\begin{document}
\pagestyle{empty}

\clearpage
\pagestyle{mystyle}
Esta página tem uma imagem desenhada por cima de tudo\ldots Além disso, 
as páginas (todas) têm circulos abaixo de tudo. Esses desenhos foram 
feitos para testar \emph{i)} a capacidade de fazer overlays 
e ``underlays'' usando tikz, e se é possível desenhar (como parte do 
cabeçalho de uma página

Desenhos nesta cor foram desenhados antes de 
todo o texto. Os cículos vindo do ``sudeste'' da página servem para 
mostrar que podemos desenhar em qualquer parte da página.

\clearpage
Segunda página
\clearpage
Terceira página
\clearpage
Quarta página

\end{document}
